50%香港中層管理人員感焦慮及抑鬱, 20%想自殺

新冠肺炎疫情爆發，對市民的生活及身心健康產生了顯著影響。保柏香港今日(9日)發布針對香港在職人士的精神健康調查發現，職場上出現的「夾心階層」，即是一班無論在工作或家庭均面對多重壓力的中層管理人員，他們有焦慮或抑鬱徵狀的比例增加，約兩成更承認曾經有自殺的念頭。
值得關注，有約1/5的中層管理人員承認曾經有自殺的念頭。整體而言，八成受訪者認為抑鬱徵狀為他們的日常生活帶來困難。
對於一般僱員而言，工作中最大的憂慮來自業績欠佳而被解僱或被減薪的恐懼。個人層面上， 一般僱員的最大憂慮仍然是經濟狀況，多數僱員表示擔心經濟衝擊減低投資回報。面對工作和個人生活的多重角色，中層管理人員比一般僱員承受更大壓力，工作中他們的主要憂慮來自於「同事或下屬士氣下跌」、「上司施予壓力」及「因人手不足而無法滿足客戶要求」。在家庭層面上，他們則擔心「子女的學業成績受網上授課影響」、「延長工作時間令家庭時間縮短」以及「在家工作期間兼顧照顧子女」。
上述結果顯示，中層管理人員身兼多職，包括在工作中擔當團隊領導、客戶經理及主管；在家庭中作為家長及經濟支柱，導致其憂慮指數比一般僱員更高。
調查又發現，僱員對精神健康支援的期望與公司所提供的支援之間存在落差。大部分(73%)受訪的中層管理人員表示期望公司提供精神健康支援，但僅僅過半(55%)受訪的管理人員表示公司有提供相關支援。

應該唔止咁少

唔好做囉
一齊攞綜援

明白既 Manager
唔好做囉 quit左份工佢囉
你黎緊仲會對面好多壓力嫁 By The Way

細嘅又屌你
大嘅又屌你
係咁

細嘅鳩做，至多唔撚做，話之你
大嘅唔做，指意晒你做，鑊就你咩
最慘嘅係，如果供緊樓，簡直生不如死

仲要養老豆老母老婆仔女
供樓

港男嘅一生，仲要比人屌唔上進，咩世界

你地咁唔想做就快d quit
咪阻住80/90後上位

唔好想啦！立即行動

80後已經係中層管理人員喇

做中層唔好當自己係中層，心境會好啲
上面屌由佢屌，下邊唔理自己就理鳩佢

他朝君體也相同

未必

死未 咪能阻住年輕人上位

咁係好彩定唔好彩

80同89都差好遠啦

死撚左佢啦中層

快d死啦咁
咪阻住個位

快撚d死
成班都仆街黎

好恐怖, 做乜咁多連登仔叫中層去死......

你份人工包咗
咁辛苦咪唔好做囉

唔洗他朝，可能今晚就係

每日都係我人生最後一日

點先算中層？